\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
смоделировать генерацию случайной последовательности и оценить качество работы генераторов.

\textbf{Задание:}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Разработать алгоритм и программу генерации случайной
      последовательности по псеводоравномерному закону распределения.
      Диапазон генерируемых чисел от 0 до F. Сгенерированную
      выборку из 256 чисел записать в память. Оценку качества генератора
      осуществлять с помощью гистограммы на виртуальном экране.
\item Реализовать программный генератор для псевдонормально
      распределенной последовательности. Входная последовательность для
      генератора "--- числа с выхода генератора, реализованного выше. Результат
      также отобразить в виде гистограммы.
\end{enumerate}

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

\section{Задание 1}

Алгоритм:
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Очистить экран.
\item Сгенерировать 256 чисел.
\item Определить частоту каждого символа ($[0_{16}, F_{16}]$).
\item Вывести гистограмму на виртуальный экран.
\end{enumerate}

Для очистки экрана будем заносить в каждый <<пиксель>> экрана, нулевой
символ.

Для получения случайного числа будем умножать число само на себя несколько
раз, потом прибавим к нему произвольную константу. Т. к. нас интересует только
младший байт, выполним логическое умножение на $0x0F$.

Для определения частоты появления чисел создадим массив счётчиков. Потом
при проходе последовательности будем добавлять прочитанные числа к началу
массива (счётчиков), увеличивая содержимое полученной ячейки на один.

Полученный массив частот будет использоваться для отрисовки гистограммы.
Максимальная высота столбиков равна 17 из-за размера экрана ($20 \times 20$).
Нормирование гистограммы проводится по формуле $\frac{16 \cdot n}{max} + 1$.

Судя по гистограмме и по полученной последовательности, генератор справляетя
со своей задачей "--- повторы начинаются только после появления всех чисел.
Если менять начальное значение каждый раз (из сгенерированных данным генератором),
то ситуация никак не изменится (на самом деле мы таким способом только
<<сдвинулись>>). Нужно брать другие данные (например, системное время).
При переборе от 255 до 0 данная ситуация не наблюдается.

Результат выполнения программы представлен на рисунке~\ref{fig:example}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=\linewidth]{figures/example}}
  \caption{Программа-генератор}
\label{fig:example}
\end{figure}

Код программы представлен ниже:

\inputminted[fontsize=\footnotesize, breaklines]{nasm}{../../src/lab5.i8080}

\section{Задание 2}

Аналогично заданию 1. Главное отличие в том, что нужно использовать попрограмму
Srand для установки базиса генератора из уже сгенерированной последовательности.

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters
\Conclusion

Во время выполнения работы была написана программа для генерации случайной
последовательности.

\end{document}
